h1: titulo (del h1 a h6)
ul: lista desordenada (puntos o viñetas)
ul type=" circle, square,disc"
ol: lista ordenada
ol type="a, A,i,I,etc..."

li: define un elemento de lista dentro de una lista(ul)
p: párrafo
b: negrita
strong: negrita
i: cursiva
span: se usa para dar estilos (CSS) 

sub: base
sup: exponente

br: salto de linea
pre: te muestra el texto tal cual esta en el archivo html
a: enlace
a href = es la referencia de donde vamos a navegar 
a ...target = "_blank" hace que se abra una nueva pestaña
<a href="contacto.html#cookies">
cookies es un id
Esto nos lleva directamente a esa zona de la pag

descargamos live server y ejecutamos el archivo html como live server

table
tr filas
td celdas cabecera
td celda convencional

colspan: divide celdas (columnas de tabla)
rowspan: divide celdas (filas de tabla)

pixabay: página con muchs imágenes
freekpik: página de recursos gráficos
flaticon: iconos (formato svg)
img:imagen
alt: texto alternativo
src="ruta de la imagen"

div: es un agrupador de elementos
id 
class (.)

elementos semanticos: serie de componentes de nuestra pág y se usa CSS
header: cabecera
nav: menu , estructura de navegación
aside: menu lateral
section: se puede estructura 
article: se puede estructura 

video:video
<video src="img/cover.mp4" width="640px" controls></video>
controls: hace que tenga la función de video

controls autoplay: hace que el video se reproduzca en automatico
mude: sonido apagado
preload="none": no se carga hasta que le demos al play (plantalla en gris)
preload="none" poster="img/ruta.png":pone imagen por defecto
trak: subtitulos .vtt
<video width="640px" controls>
    <source src="img/cover.mp4">
    <track>
</video>

hr: separa bloques de contenido

========
Formulario
action: enlace con archivos que trata la info que se recoge en el formulario
label: etiqueta para describir con un texto de que trata el campo del enunciado
type: tipo de datos que va a introducir el usuario
input: caja vacía que permite al usuario escribir para luego enviar la info
placeholder: permite escribir al usuario, y por defecto tiene un valor, cuando el usuario escribe este valor desaparece
name: se usa para asignar nombre a un elemento HTML, permite identificarlo y referirse a él (formulario(radio,check))